【似曾相識】中國3視訊平台倡聯合封殺藝人 大陸網民揚言抵制大台

冰冰上年被爆出簽訂陰陽合同，揭露一線藝人收天價片酬同時又逃稅，蟄伏近一年才鋪路復出，其他天王巨星都捲入逃稅醜聞，曾傳過黃曉明、吳京、鄧超等人都被稅局約談，亦有人要補巨額稅金。

大陸拍攝電視劇、電影題材越收越緊，近日流傳愛奇藝、騰訊、優酷3間大陸主流網上平台聯手出招封殺藝人，並有選角團隊確認收到通知將有新一份「藝人封殺名單」。微博上亦有一份聲稱由3間公司共同發出的倡議書，當中包括提議抵制天價合約，亦建議「演職人員總體薪酬應符合中宣部、國家電影局、國家廣播電視總局相關規定」，但又可按藝人口碑、成就等調整酬金。倡議書中提及要管理藝人品行，包括阻止藝人互相比較，限制藝人的助手數目在3人以內。該倡議書警告，若工作室或藝人違反規定，3間平台將會「考慮採取一定期間拒絕合作等不同程度的措施予以警示」。

不過該份「首批藝人封殺名單」只聞樓梯響而沒有確實姓名，有大陸傳媒向部份藝人工作室求證，獲回覆「有聽說過自家藝人被封殺的事情。」不過此份倡議書只屬3間巨頭聲明，並非中國官方措施，成效成疑，有傳媒舉例，2017年Jackson（王嘉爾）就因為在愛奇藝演出被優酷封殺，最後雙方和解收場。

講到電視台或大陸封殺藝人，香港人其實都非常熟悉。對於突如其來的封殺名單，有大陸人留言時充滿人性，批評3間平台：「現在這些平台是想搞壟斷嗎？不拍你的戲都不行？這麼強勢不違反不正當競爭法嗎？」亦有人指現時平台權力過大，又揚言要反抵制濫權平台：「說說是哪個本台，本人也想封殺它」、「可以封殺電視台嗎？」

留言充滿人性
睇到呢度笑咗
多謝彩蛋

我都覺得呢句好好笑

人性。。。平時做開狗咖